<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>子轩素面朝天</title>
    <link>https://dfdance.github.io/</link>
    <description>Recent content on 子轩素面朝天</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© This post is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License，please give source if you likes to quote or reproduce.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 27 May 2018 16:59:40 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://dfdance.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>皮囊书记</title>
      <link>https://dfdance.github.io/post/pinang_book/</link>
      <pubDate>Sun, 27 May 2018 16:59:40 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dfdance.github.io/post/pinang_book/</guid>
      <description>昨天突然想着得看会书了，好久没有看书了，得充实一下内心，翻看着书架，好多技术书本，不想看，另外什么经济学原理，傲慢与偏见，还有几本心灵鸡汤的书，都不想看，最后手落在了皮囊这本书上了，不知道是讲啥的，书名听着有点小恐怖。那就看吧，坐在沙发上看着第一篇，讲述阿太，像个神明老太太，经常说一些灵魂，皮囊的话，有点慎人，而且还是个很神奇的人，在他们镇里大家都指责阿太太无情，因为他为了让自己的后代学会游泳，直接将其扔到海里，不管他，差点给淹死，还是邻居看不过去游泳下去救起来了，阿太说，这幅皮囊是用来用的，不是用来伺候的，呵呵，虽然这个阿太有着很冷血的心，不过竟能说出这种话，赶脚跟我们不是同一个层次。是的，阿太很坚强，她的女儿死了之后，她也没有哭，而是很冷静。她什么事情都会自己去做，很远的路程她坚决不坐车，要用走的方式，屋顶需要修理，不喊亲戚帮忙，而是自己动手。本以为阿太会一直这么坚强，可是当她从屋顶摔下来后，只能躺在床上的时候，远远的听到孙子作者来看望，竟然哇哇的哭喊着，这一刻，我的心有点触动了，仿佛就是我在经历着，仿佛我就是阿太，终于卸下自己表面的坚强，愿意把自己的脆弱展现给最信任的人。作者一遇到烦心事，都会回来，陪着阿太坐在门口，坐他一个下午，心里就会安定许多。我很佩服作者那个年纪的心理，我从来没有过这种感觉，这是心灵的交汇么？小时候的我，根本没有意识到还有一个内心，甚至是在读大学之前，都没有意识过，也无从有过这种在某人的陪伴下，就能心理安定的体会。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>忙碌的工作</title>
      <link>https://dfdance.github.io/post/hard_work/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2018 22:29:19 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dfdance.github.io/post/hard_work/</guid>
      <description>目前工作两年半了，前一年半做的测试，后一年转了开发。现在的部门，加班很严重，需求迭代也很快很快，基本上到家快十一点，精疲力尽，这样持续了很久，直到年底，压力没那么大，脚步也放慢了。中途压力会很大，时常有想放弃，想哭的感觉和情绪。瞬间，已经过了好几个月，发现，也是忍过来了。回头看看，当时的困难和压力貌似也不是很吓人，最终还是解决了，走过来了。可是当时，真的觉得很绝望，都快得抑郁症了，脸上的痘痘也是层出不穷，有次地铁上碰到两个好友，见到我的第一眼是，瞪着眼睛看着我，&amp;rdquo;你这是怎么了？怎么这么多痘痘&amp;rdquo;。现在想来，不管遇到什么艰难，痛苦的事情，其实也都还好，都会过去，不是么？写到这儿，脸上不免露出一丝微笑，这是欣慰的微笑，是给自己能坚持下来的鼓励的微笑，也是认为生活中苦难和艰难其实也没大点事，对不？ 痛苦和艰难，倒也不可怕，可是我却不喜欢中间自己的状态，这一年来，感觉自己所有的精力都在工作上，工作之余，也会带着工作的压力，没有心思和精力去感受生活，去享受生活。一句话来概括，就是毫无生气的在生活。我本身不太喜欢主动联系朋友，对吃的也不感兴趣，有了这份很累的工作之后，就更加封闭自己，什么都不想做，是的，工作影响了我的生活，我也不善于平衡工作和生活。工作把我对生活的兴趣给磨灭掉了，唯一值得庆幸的是，我还在坚持跳舞，每周六的舞蹈课，基本没怎么缺席。有时会心累的，都不想去跳舞，于是会迟到一些，拖着自己的身体慢慢的走过去，可是一听到教室里的音乐，开始跳舞，我就立马有了精神，立马享受音乐，享受舞蹈，虽然我的舞蹈还有很多需要改进的地方。
时常会想，做这么累的工作干嘛，是为了挣钱么？说实话，我对挣钱的欲望不是很大，我对钱的追求一般，我想实现自己的价值，我想把自己的工作做的很好，我想得到认可。虽然转到开发之后，我很不自信，可是心底里，其实是认为自己可以做的很好的，大家会很喜欢我的，因为我的性格开朗，因为我喜欢笑，因为我长的也还不错，身材也不错（哈哈哈，原谅我自恋一回），因为我做事很踏实，对于开发职位而言，大部分是男生，我跟男生相处，应该会很和谐，我也认为自己是有一股魅力的（每个女孩都认为自己是最棒的，是不是真的呢），说实话，我真的更愿意跟男生接触、相处，因为男生很单纯，心很大，相处会很轻松。女生小心思太多，事多。我喜欢直接一点，有什么说什么。曾经在上海一家外企实习，领导和同事，小伙伴都很喜欢我，我是大家的小太阳，能带给大家正能量，有比我年长好几岁的同事说，当时在公司，我那种认真对待工作的劲，其余人都没有，这还给他带来很大的启发作用，也有个小伙伴说&amp;rdquo;感觉大家都围在我的身边，我是中心，把大家都吸引过来了&amp;rdquo;。当时我工作的状态确实是很好的，我就是想尽力把自己的工作给做好，其余的都没想，后来感觉自己做的事情有点无聊，跟老大提过去做开发，不过老大说想让我在测试里做的更深一点，了解更多点之后，再去转。现在想想，我是不是注定要做开发的呢？哈哈哈，毕业后入职公司，就是做测试，一年半后转了开发，注定我是要做开发哇。说起这个，我还要感谢我的好朋友占海，当时 transfer跟老大都谈好了，准备去地图，当时也投了人工智能，不过一直没音讯，也投了 feed，但是面试的时候被鄙视的不行，我也没信心了，有地图要我，我都很开心。占海跟我聊了聊，我说确定了要去地图，&amp;rdquo;你有能力去人工智能的，你可以再尝试一下，问问那边的人是否有安排面试&amp;rdquo;，就因为这一句话，我打了鸡血一样，直接跟景老大发消息，然后安排面试了，哈哈哈，想来我是初生牛犊不怕虎啊。然后有安排面试了，然后竟然，真的要我了，当时真的超级开心。饭都吃不下去。写到这儿，怎么感觉可以弥补我工作中的累了呢，我这没出息的。是啊，当时多么开心，没有开发经验的我，从测试转到了重要的核心部门做后端开发。多么珍惜这种机会，也多么感谢沈老板的接纳，因为在面试之后，我以为没戏了哇。哎呀，扯远了，跑偏了，本来想的主题是，我不想冷冰冰的生活，不想忙碌的工作，现在怎么写着写着，就有珍惜这份工作的心了呢。
这一年来，我的状态确实是都很差的，生活状态也很差，因为只有工作，没有生活，会让我没有生气。我有时也会想，这真的是我要的生活么？我是不是可以换一种生活方式，可以做个优雅一点的女人，可以做一个轻松，快乐，有温度，有趣的女人，这种生活能给我带来满足感和成就感么？我也不知道，而且前提也是需要我自己有足够的经济基础，有了经济基础才可以活的更漂亮，去报健身班，音乐班，舞蹈班。目前开发职位的工资还是不错的，换了工作后，如何充实自己的经济基础呢？而且目前所在的部门，我也相信他会有很好的发展，毕竟冲在人工智能的前面，我也很想看到自己的努力可以改变世界，假设有一天，我们的设备走入千家万户，我会非常骄傲，也非常自豪自己为他贡献了一份力量。我很犹豫，不知该如何选择。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>越长大越孤单</title>
      <link>https://dfdance.github.io/post/alone/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Feb 2018 16:57:19 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dfdance.github.io/post/alone/</guid>
      <description>今晚去看了奇迹男孩的电影，竟然有好几次都流泪了，印象比较深刻让我流泪的电影是夏洛特烦恼吧，后来就很少有电影能很打动我的心了，前几周的无问东西也还可以，也有几处打动到我。奇迹男孩里，完了，请原谅我已看完电影就不记得男主角的名字了，对于国外的名字，我着实是一点记忆也没有，完全是跟我叔叔之前看甄嬛传很多遍，一直说自己很喜欢看，却从来不会记得那几个妃子的名字一样，暂且叫他奇迹男孩吧。奇迹男孩生来与众不同，容貌比一般人丑陋，妈妈担心他受伤害，一直在家里教他直到五年级，但是必须得 go to school 了。of course，男孩会受欺负，受别人的嘲笑和排斥，记得曾经有人对我说过，男孩不管怎么烂，不管怎么渣，不管怎么不争气，都会有个女孩爱他，女孩应该也是一样吧，小孩当然也是一样，不管怎样，不管怎么奇怪，不管有多少人冷眼相待，慢慢的总是会有少数几个人愿意去主动接近他，从而成为朋友，杰克就是这一员了，男孩开始喜欢上学了，因为他有朋友，他沉寂，孤单，害怕的生活了，竟然有朋友了，开心的要飘起来了。可是万圣节那天，却无意间听到杰克说，“如果我长（男孩）那样，我会去死”，生活突然崩溃了，男孩躲到家里，受到的打击，大家应该都能体会。男孩从此不理杰克了，被友情给重重的伤害了，同样他的姐姐也被友情给伤害了。不过电影故事还是往完美幸福的结局走去，杰克后来为了和男孩的友情出手打了富家公子哥，申请退学，明智、和蔼的校长对他说，我很赞赏你捍卫友情的勇气，这句话让我很感动。是啊，杰克是男孩真正的朋友，因为别人嘲笑男孩，而大打出手，真的很酷有没有？米兰达也为了找回自己的友情而去努力弥补。 看着电影里，孩子们的友情，跟朋友在一起无忧无虑的玩耍，真正的开怀大笑，为朋友的成功而喜悦，而鼓掌。这是多么美好的友情。我以前也有，不是么？以前跟朋友一起上课，一起下自习后买冰激凌，一起去买方便面吃，一起不顾任何的哈哈大笑，不管别的的眼光，情绪到那儿了，就是想要释放出来。初中我的那群姐妹们，高中我的那群好哥们，姐妹们，都去哪儿了呢？基本没联系了，大家各自在不同的城市，为了生活而工作，为了生活而忙碌，已经忘了或者是已经没有那种想要联系的心情了。想想以前的生活，那么纯真，那么开心，那么无忧无虑，真好。工作之后，我基本都是在自己的世界里，被工作压的有点喘不过气来，我的重心貌似被工作全给占了，没有心思，也没有精力去享受生活，更别提去联系朋友了，是那种能不联系，就尽量不联系的情景。长大后，貌似都没有真正的朋友了，以前的好姐妹们，大家也都有各自的生活，都在不同的城市，慢慢的都不联系了。长大后，确实很孤单，平时一直为了工作而忙碌，也没有时间去跟自己对话，去想自己内心的感受，每天晚上回家，就只想睡觉，第二天起来，照样的吃饭，上班，沟通，写代码，一样的会为了工作而烦恼。慢慢的，越来越不会去思考生活，去跟内心对话了，内心世界慢慢的荒凉了，空虚了，麻木了。有时想用稍微优美一点的词语来表达，都想不起来了。以后是不是得多看书，人是不是长大后都会这样，都会这样孤单的存在，也许只有自己主动去寻求内心的踏实和安定，那则么寻求呢？我也不知道，多有点业余爱好？多看书？或者闲下来没事，写写文章也行啊，把自己的所思所想都记录下来，就当练练文笔，或者想写给未来的自己吧，哎，文笔真差，差的不行，本来想写的更文艺一点，更抒情一点，但是发现词穷。好了，就写到这儿吧，至少我现在是真实的写下来了，是落实了的，不再是不停的说，我后面要写文章，写博客，等等</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About</title>
      <link>https://dfdance.github.io/about/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Feb 2018 16:54:26 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dfdance.github.io/about/</guid>
      <description>I&amp;rsquo;m df_dance</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
