<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Book_movie on 子轩素面朝天</title>
    <link>https://dfdance.github.io/categories/book_movie/</link>
    <description>Recent content in Book_movie on 子轩素面朝天</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© This post is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License，please give source if you likes to quote or reproduce.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 27 May 2018 16:59:40 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://dfdance.github.io/categories/book_movie/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>皮囊书记</title>
      <link>https://dfdance.github.io/post/pinang_book/</link>
      <pubDate>Sun, 27 May 2018 16:59:40 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dfdance.github.io/post/pinang_book/</guid>
      <description>昨天突然想着得看会书了，好久没有看书了，得充实一下内心，翻看着书架，好多技术书本，不想看，另外什么经济学原理，傲慢与偏见，还有几本心灵鸡汤的书，都不想看，最后手落在了皮囊这本书上了，不知道是讲啥的，书名听着有点小恐怖。可没想到在没有任何期望的情况下，这本书的前半部分都是我边哭边看的，停不下来，花了两个半天看完了，这对于一看书就想睡觉的我来说，简直就是惊讶，原来我喜欢看这种书啊，短片的、真实的、故事型、文字虽简单却能触动到我的内心！
坐在沙发上看着第一篇，讲述阿太，像个神明老太太，经常说一些灵魂，皮囊的话，有点慎人，而且还是个很神奇的人，在他们镇里大家都指责阿太太无情，因为他为了让自己的后代学会游泳，直接将其扔到海里，不管他，差点给淹死，还是邻居看不过去游泳下去救起来了，阿太说，这幅皮囊是用来用的，不是用来伺候的，呵呵，虽然这个阿太有着很冷血的心，不过竟能说出这种话，赶脚跟我们不是同一个层次。是的，阿太很坚强，她的女儿死了之后，她也没有哭，而是很冷静。她什么事情都会自己去做，很远的路程她坚决不坐车，要用走的方式，屋顶需要修理，不喊亲戚帮忙，而是自己动手。本以为阿太会一直这么坚强，可是当她从屋顶摔下来后，只能躺在床上的时候，远远的听到孙子作者来看望，竟然哇哇的哭喊着，这一刻，我的心有点触动了，仿佛就是我在经历着，仿佛我就是阿太，终于卸下自己表面的坚强，愿意把自己的脆弱展现给最信任的人。作者一遇到烦心事，都会回来，陪着阿太坐在门口，坐他一个下午，心里就会安定许多。我很佩服作者那个年纪的心理，我从来没有过这种感觉，这是心灵的交汇么？小时候的我，根本没有意识到还有一个内心，甚至在工作之前，都没有意识过，也无从有过这种在某人的陪伴下，就能心理安定的体会。
讲述父亲和母亲的那两段，真的是，我哭得像个泪人儿，文字真的没有很浮夸，而是简单的描述，确是那么的打动我，直击我的内心。父亲生病，导致瘫痪，他不知道病的有多严重，以为第二天就会好起来，第二天左半身应该会有知觉，可是父亲醒来想惯性的坐起来，却发现左半身不听使唤，动不了，摔地上了，在儿子扶他的时候，却因为父亲太重，儿子也很难将其撑起，父亲慢慢的意识到自己不能撑起一家之主的角色，那该是多么绝望。在绝望中度过了一段时间后，父亲又怀有希望，也许我每天散步，锻炼左腿，慢慢的他总会康复吧，于是父亲开始坚持每天散步，可是日子一天天过去，父亲发现没有任何好转的迹象，终于有一天爆发了，在台风来临的那天，父亲挣扎着拄着拐杖冲到台风里去，在台风里摇曳着，挣扎着，最后是在邻居的帮忙下，才将父亲抬到床上,很痛心
父亲瘫痪只能在家躺着或者拄着拐杖，母亲每天在加油站和家里两边跑,太大的油桶，对于瘦弱的母亲来说真的太困难了，母亲却从来没有在父亲、女儿和儿子面前表现出脆弱过，可是作者从家里放学回来先路过加油站，远远的看着母亲坐在脏兮兮浸着汽油的泥土里哭，在面对这种情景，作为儿子的他也不知道该怎么办，装作没看见跑回家里，我能想象出他的心情，是有何等的伤心。母亲加油的时候碰到一个曾经在父亲地下帮工的小弟，在那儿神气:&amp;ldquo;想当年我还是你先生下面的小弟呢，你看现在，我都开这小汽车了，而他却只能。。。哈哈哈&amp;rdquo;，母亲听到这个特别愤怒，在地上抓起石头就往玻璃上扔，司机追过来，母亲赶紧跑，躲到不远处的柱子，母亲依然是那么愤怒，捡起另一个石头再往人身上扔，顿时脑袋出血了，母亲吓得赶紧拔腿就跑，跑回家把门都关起来，大哭。母亲愤怒，但也害怕，害怕自己砸伤了人，在向儿子描述这一切后，儿子带着母亲往加油站走，总是需要面对的，也许加油站被砸了，也许油被抢了，这些对于他们来说，都会是很惨痛的代价，因为他们需要靠这个来生活。而当看到什么也没坏，油也没被抢，桌子上海放了100元时，母亲开心的笑了。我似乎也看到这个可爱的母亲的笑容，我也跟着她笑了。
我很佩服作者那种超出同龄人的成熟，在母亲很难为情告诉他，在明知房子要拆成一半的情况下，她还想把房子建完时，作者意识到这就是母亲对父亲的爱，只是母亲从来没有亲口表达过，于是告诉母亲，他同意，而且应该把刻有父母亲的大石作为大门时，母亲脸上的笑容一点点的绽开，好温馨的画面，好浪漫的笑容，我好羡慕那个年代的父母竟然还能有这么深厚的情感，在现在这个年代，是不是都很少有了。在二伯反对母亲继续建房子的情况下，作者说是自己想要建的，她想帮母亲完成他的梦想，完成他父亲的承诺，完成她对父亲那未完成的爱
他的母亲是坚强的，执着的，可爱的，值得敬佩的女人，她的坚强是由于骨子里有股劲，也因为他深爱着父亲。
书本有太多太多感人的片段了，还有一些直击心灵的故事，也许多少都能对读者有共鸣吧，比如香港的阿小和镇里的阿小，比如追求大城市的天才的文展，比如追求自由，想打破传统的厚朴，还有那可怜的张美丽姑娘，总用一个故事会写到你的内心。太棒的一本书，太好太好了。作者在父亲去世后的半年里，过得很糟糕，主要是心理上，李先生说，是因为之前你有目标，你想给父亲治病，但这其实只是一个掩饰，你还不知道自己到底想过怎样的生活，当这个掩饰没了，你就表现出来害怕和不知所措了。是的，我呢，我又想过怎样的生活呢？我也不知道，我想过上积极，优雅，成功的生活，可是具体会是怎么样的呢？</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>